\section{Esperimenti di Mendel}
    \subsection{Leggi di Mendel}
        \label{sec:biology-genetics-leggi_di_mendel}
        Riassumendo, questi sono i tre enunciati delle leggi di Mendel.

        \begin{enumerate}
            \item dominanza:gli individui nati dall'incrocio tra due individui omozigoti che differiscono per una coppia allelica avranno il fenotipo dato dall'allele dominante.
            \item segregazione: due alleli si separano l'uno dall'altro nei gameti. Ogni gamete prende ogni \nameref{def:biology-genetics-allele} con probabilità di 0,5.
            \item assortimento indipendente: i geni di tratti diversi vengono ereditati indipendentemente.
        \end{enumerate}

        Da ricordarsi le eccezzioni alle leggi
        \begin{enumerate}
            \item esistono varie sfumature di dominanza (dominanza totale, dominanza incompleta, codominanza) % TODO: approfondimento
            \item talvolta, dalla meiosi si formano gameti diversamente vitali e/o fertili. Per esempio, nel caso di un incrocio tra ibridi
            Aa, dove i gameti A fossero più vitali di quelli a, l’incrocio AaxAa darebbe più AA del previsto, a scapito delle classi Aa
            e aa. Di conseguenza, i rapporti attesi in base alla legge di segregazione risulterebbero falsati.
            \item assortimento indipendente è vero finché i geni sono effettivamente indipendenti e quindi non ci sia linkage, caso nel cui c'è una correlazione tra i due eventi. % TODO: ref linkage genetico
        \end{enumerate}